白杖=攻擊性武器？警方杯弓蛇影 失明人協進會︰非常荒謬

警方連日來粗暴對待反對《逃犯條例》修訂的示威者，惹起公憤，更有警員疑「杯弓蛇影」，令視障人士險被誣蔑攜有攻擊性武器。香港失明人協進會昨發聲明指，有視障人士在6月9日在港鐵站附近遭到警方截停，並查問視障人士使用的白杖（盲人枴杖）是否攻擊性武器。會方怒轟警方行徑「非常荒謬」，並指修例已為社會帶來撕裂，要求港府暫緩審議修例草案。《蘋果》已向警方就事件查詢，正待回覆。
香港失明人協進會昨在Facebook專頁發聲明指，有視障會員稱在6月9日「反送中抗惡法」大遊行當日，在港鐵站附近被警員截停。期間警員一度質問視障人士使用的白杖是否攻擊性武器，直斥「這點實在非常荒謬。」
會方解釋，白杖是視障人士出行的必要工具，更是視障人士獨立自強的標誌，對警方竟截停視障人士並對白杖的用途有所懷疑深感失望，促請警方必須加強前線警務人員對殘疾人士的認識。
聲明亦表示，大批香港市民已就《逃犯條例》修訂草案，透過和平遊行、罷工罷課包圍立法會及政府總部的方式向政府表達憂慮，但只換來警方暴力鎮壓，令人心痛，促請特區政府先暫緩有關修例草案的審議，容許社會上有足夠的討論和細心聆聽市民各界對修例草案的意見，避免社會進一步撕裂。

仆街傷殘都搞

冇腦有個限度得唔得 你冇話你做咩出街 係咪想襲警

屈個盲既偷睇國家機密

毅進仔又助攻

推出國際啦

正想入黎覆呢句

呢班人真係好強硬
班黑警幾時變跛

盲既偷睇國家機密
周星馳真係好有遠見

李星 LOL上腦定中二病發作

助攻 香港大團結

（希望大家廣傳民陣fb呼籲！）

毋忘年輕人付出，誓撤回逃犯條例！

民陣反送中遊行
日期：6月16日（星期日）
遊行開始時間：2:30pm
遊行起點：維多利亞公園
遊行終點：政府總部

民陣三罷反送中集會
日期：6月17日（星期一）
集會地點：立法會外
當日行動：三罷（罷工罷市罷課）
（留意返星期一嘅三罷集會係未有時間，要等民陣fb睇下佢地點安排）

呢場仗仲未完，一日未撤回惡法一日都仲有希望，政府宜家打算抄2014年拖字訣消耗民氣，希望大家可以廣傳民陣fb呼籲，最重要係出席遊行，重現一百萬人光景

我地應該要接受香港和理非佔大多數呢個事實，大多數人都唔會衝始終法律後果太重，所以任何願意作出反惡法嘅和理非行動都應該要支持！（所以唔好再話有人企喺橋上面唔去打，上面99%都係和理非，肯出嚟已經好好，好過唔出嚟喺屋企睇電視嘅多多聲）香港人唔可以再比三毛分化，和理非同勇武必須一齊合作，佔大多數嘅和理非請用盡一切合法方法反對逃犯條例，逃犯條例絕對唔可以通過，否則我地同下一代就會生長喺講句說話都要就住就住，擔驚受怕嘅環境之中，大家絕對唔可以比逃犯條例過到

我相信和理非係有佢嘅威力，可以喚起社會更多人關注，叧一方面亦同時爭取緊國際支持向政府施加壓力（eg取消美國香港關係法、各國商會嘅反對）去迫政府撤回逃犯條例。

總之一句講曬：
兄弟爬山
兄弟爬山
兄弟爬山
好重要所以要講三次

向平機會投訴